{
    "title": "學庸9",
    "range_remark": "(p59-p95)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "所謂「誠其意」者，毋「」也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①欺人",
                "②自欺",
                "③自責",
                "④執著"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "如惡惡臭，如好好色，此之謂自謙。「自謙」是內心：「」，並非為別人而發的",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①自我謙恭",
                "②自足自快",
                "③誠實無欺",
                "④自覺滿足"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "小人閒居為不善，無所不至；見君子而後「」然。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①厭",
                "②揜",
                "③掩",
                "④彥"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "視而不見，聽而不聞，食而不知其味。此謂",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①修身在齊其家",
                "②齊其家在修其",
                "③君子必誠其意",
                "④修身在正其心。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "修身在正其心。「身不得其正者」以下何者非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①有所忿懥",
                "②有所憂患",
                "③有所敖惰",
                "④有所好樂"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "所謂「治國必先齊其家者」，其家不可教，而能教人者，",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①少之",
                "②聖人",
                "③君子",
                "④無之 。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "孝者，所以事君也；弟者，所以事長也；慈者，所以「」也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①仁愛",
                "②使眾",
                "③教人",
                "④寬厚"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "桀紂帥天下以「」，而民從之。「」為何",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①仁",
                "②暴",
                "③讓",
                "④道"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "此謂一言僨事，一人定國。「僨」是指",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①激憤為事",
                "②憤怒中決定",
                "③貪妄暴戾",
                "④敗壞事情"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "詩云:「其儀不忒，正是四國」。「忒」的意思",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①差錯",
                "②善良",
                "③美好",
                "④錯失"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "所謂平天下在治其國者，上老老，而民「」上長長，而民興弟。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①興仁",
                "②興孝",
                "③效慈",
                "④不倍"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "上恤孤，而民不倍。是以君子「」也",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①必誠其意",
                "②必慎其獨",
                "③有絜矩之道",
                "④不可不慎"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "所惡於前，毋以；「」所惡於後，毋以從前",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①以後",
                "②先後",
                "③先前",
                "④以前"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "絜矩之道，之意是：度量事理，推此及彼，推己之心以度人，「」之道也",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①忠信",
                "②忠孝",
                "③忠恕",
                "④慈悲"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "赫赫師尹，民具爾瞻。「赫赫」之意為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①威嚴偉大",
                "②截然高大",
                "③貌美盛大",
                "④直立威遠"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "有國者不可以不「」，辟，則為天下僇矣！",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①謹",
                "②嚴",
                "③倍",
                "④慎"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "舅犯曰：「____無以為寶，仁親以為寶。」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①完人",
                "②亡人",
                "③楚人",
                "④善人"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "秦誓曰：「若有一個臣，斷斷兮，無他技；「斷斷兮」之意為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①誠實專一",
                "②斷斷續續",
                "③好善德",
                "④勤勞敏捷"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "唯「」，放流之，迸諸四夷，不與同中國。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①仁人",
                "②能人",
                "③善人",
                "④聖人"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "伐冰之家，是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①古時賣冰的人",
                "②古代諸侯以上官職的人",
                "③古代卿 大夫以上官職的",
                "④古代公侯以上官職的人"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "小人閒居為不善，無所不至；………見其肺肝然，則何益矣？",
            "answer": "見君子而後厭然揜其不善而著其善人之視己如"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "是故君子有諸己，而后求諸人；………，未之有也。",
            "answer": "無諸己而后非諸人所藏乎身不恕而能喻諸人者"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "是故君子先慎乎德；有德………本也，財者末也。",
            "answer": "此有人有人此有土有土此有財有財此有用德者"
        }
    ]
}